「貪念性慾致犯案」被捕警激增55% 盧偉聰：一個都嫌多

2019年01月30日

「貪念性慾致犯案」被捕警激增55%
盧偉聰：一個都嫌多

退休警司朱經緯以警棍襲擊途人，盧偉聰（圓圖）昨稱對其終極上訴結果感難過。資料圖片

【知法犯法】

【本報訊】近日有警司涉嫌使用警隊「安全屋」偷情，警隊紀律問題惹關注，警務處處長盧偉聰表示，去年有45名正規警務人員涉案被捕，比前年激增五成半，強調絕不姑息害群之馬。退休警司朱經緯以警棍襲擊途人，終極上訴申請被駁回，盧並無就案件向公眾致歉，只稱尊重法庭判決，強調警隊會緊守崗位，繼續與市民加強溝通。

記者：謝明明

盧偉聰昨出席立法會保安事務委員會交代去年治安情況，他表示，去年有45名正規警務人員涉刑事及非刑事案件被捕，比前年16人激增55%；當中38人是被警方拘捕，其餘7人是被其他紀律部隊拘捕。公民黨立法會議員楊岳橋質疑，警隊的誠信管理特別工作小組是否有成效，盧回應稱每宗涉及警務人員的案件有不同成因，「例如貪心、不恰當嘅性慾望，或受同輩影響等」，強調只佔警隊少數，不應以此判斷相關小組成效。

相關新聞：騙案飆18% 倫敦金299人中招

徹查安全屋偷情醜聞

盧其後在記者會上強調不容許任何違法行為，「一個都嫌多」，絕不姑息害群之馬。警隊誠信管理特別工作小組制訂《不恰當行為介入指引》，警務處副處長（管理）趙慧賢稱，指引目的為適時介入提醒行為有偏差的警員。她舉例，若同僚間知道有警員或會大意駕駛，可能造成危險，便可提醒他避免犯下刑事罪行。早前有警司被指涉嫌使用警隊「安全屋」偷情，盧不評論報道，但強調事態非常嚴重，警隊會徹查事件，初步調查無發現敏感資料外洩。

提及朱經緯以警棍襲擊途人，終極上訴申請被駁回，警隊會否就案件向公眾致歉，盧偉聰並無正面回應，只稱當時香港面對79日佔中運動，警隊面對複雜和巨大挑戰，他對終審結果感到難過，但尊重法庭判決，又指法庭充份肯定警隊當時的專業表現。至於朱經緯退休金問題，盧稱不評論個別個案，強調會根據程序處理同類型案件。至於是否支持訂立侮辱公眾人員罪，盧表示，明白前線人員執法面對壓力，有時候更受無理指摘，故警隊管理層支持同事爭取訂立保障有效執法的法例。

另外，俗稱水炮車的「人群管理特別用途車輛」，估計最快第二季投入使用，警隊正編寫車輛的使用守則和訓練過程，早前更派員到法國實地考察，承諾一旦完成指引及訓練，警方會安排監警會、立法會議員和傳媒參觀，屆時會公開使用原則，但使用指引涉行動細節，一般不公開。他又稱，警隊就佔領行動和旺角騷亂檢討的行動策略和武力使用指引，部份已完成，大原則是合法目的及使用最低武力，情況許可下先警告，一旦達到目的就要停止。

上一則
上一則
李偲嫣MeToo兄涉非禮被捕 大嫂自爆捲禁錮案助查

下一則
下一則
騙案飆18% 倫敦金299人中招

騙案飆18% 倫敦金299人中招
警開微博Twitter 網民貼七警打人片

盧偉聰：一個都嫌多 , 但佢地無錯

你地無做錯到.jpg

狗性欲係特別大

高層每日都震怒

無叫埋佢地？

全港最大犯罪集團

嗱香港警察呢

樊蛇

人人都有貪念，人人都有性慾，又唔見其他行業好似狗隊咁多人犯法？根本成個狗隊已腐敗不堪，廉署又廢撚咗，就嚟變返七十年代以前嘅狀況

有幾多告都唔告 ？

告唔告邊個話事 ？

拉唔拉又邊個話事 ？

香港破案率又係幾多 ？

唔拉
唔告
破唔到案

既加埋係幾多 ？

得99.8炸?
港鐵咁撚無恥搞到民怨四起都話有99.9準時率
你而家先得99.8，知唔知個醜字點寫

朱sir無做錯到！係法庭錯

第日班後生大左咪諗翻自己點比老屎忽玩，再玩翻人囉

香港有40000個護士，唔知每年有無50幾60個個護士俾人拉呢？